# Simplified Chinese translation for wput
# Copyright (c) 2009 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2009
# This file is distributed under the same license as the wput package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: wput\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://sourceforge.net/tracker/?group_id=141519\n"
"POT-Creation-Date: 2009-12-06 17:26+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2009-03-06 09:11+0000\n"
"Last-Translator: lovelessji <lovelessji@gmail.com>\n"
"Language-Team: Simplified Chinese <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2009-12-06 15:52+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build Unknown)\n"

#: src/wput.c:156
msgid "Resuming in background. Logging output to 'wput-log'.\n"
msgstr "正在后台恢复。记录输出至\"wput-log\"。\n"

#: src/wput.c:158 src/wput.c:701
msgid "Unable to open logfile"
msgstr "无法打开日志文件"

#: src/wput.c:166 src/wput.c:176 src/wput.c:186 src/wput.c:371 src/wput.c:745
#: src/ftp.c:877 src/ftp.c:917 src/ftplib.c:270 src/ftplib.c:974
#: src/ftplib.c:985 src/utils.c:284 src/utils.c:311 src/queue.c:337
#: src/queue.c:344 src/queue.c:385 src/queue.c:462 src/queue.c:498
#: src/queue.c:533
msgid "Warning: "
msgstr "警告： "

#: src/wput.c:167
msgid ""
"background-mode might not work correctly, if the input-pipe needs to read "
"from stdin (like cat -).\n"
msgstr ""
"如果输入通道需要从标准输入（stdin）中读取，比如cat-命令，后台模式可能不正确工"
"作。\n"

#: src/wput.c:177
msgid ""
"reading urls from stdin, while running in background-mode is not reliable.\n"
msgstr "当运行于后台模式时，从标准输入（stdin）中读取urls是不可靠的。\n"

#: src/wput.c:187
msgid ""
"Ignoring request to turn proxy-usage on, since no proxy is configured.\n"
msgstr "忽略启用代理的请求，因为没有配置代理。\n"

#: src/wput.c:220
#, fuzzy, c-format
msgid "Nothing done. Try `%s --help'.\n"
msgstr "未被执行。尝试“wput--help”。\n"

#: src/wput.c:222
#, c-format
msgid "FINISHED --%s--\n"
msgstr "已完成 --%s--\n"

#: src/wput.c:227
#, c-format
msgid "Transfered %s bytes in %d file at %s\n"
msgstr "已传输 %s 字节、%d 文件在%s\n"

#: src/wput.c:228
#, c-format
msgid "Transfered %s bytes in %d files at %s\n"
msgstr "已传输 %s 字节、%d 文件在%s\n"

#: src/wput.c:238
#, fuzzy, c-format
msgid "Deleted %d file\n"
msgstr "已跳过 %d 文件。\n"

#: src/wput.c:239
#, fuzzy, c-format
msgid "Deleted %d files\n"
msgstr "已跳过 %d 文件。\n"

#: src/wput.c:245
#, c-format
msgid "Skipped %d file.\n"
msgstr "已跳过 %d 文件。\n"

#: src/wput.c:245
#, c-format
msgid "Skipped %d files.\n"
msgstr "已跳过 %d 文件。\n"

#: src/wput.c:248
#, c-format
msgid "Transmission of %d file failed.\n"
msgstr "%d文件传输失败。\n"

#: src/wput.c:248
#, c-format
msgid "Transmission of %d files failed.\n"
msgstr "%d文件传输失败。\n"

#: src/wput.c:249
#, fuzzy, c-format
msgid "Deletion of %d file failed.\n"
msgstr "%d文件传输失败。\n"

#: src/wput.c:249
#, fuzzy, c-format
msgid "Deletion of %d files failed.\n"
msgstr "%d文件传输失败。\n"

#: src/wput.c:321 src/ftp.c:219 src/ftp.c:240 src/ftp.c:347 src/ftp.c:385
#: src/ftp.c:405 src/ftp.c:881 src/socketlib.c:124 src/socketlib.c:264
#: src/socketlib.c:430 src/socketlib.c:451 src/socketlib.c:476
#: src/socketlib.c:495 src/socketlib.c:515 src/socketlib.c:568
#: src/socketlib.c:623 src/ftplib.c:279 src/ftplib.c:285 src/ftplib.c:668
#: src/ftplib.c:713 src/queue.c:441 src/queue.c:543
msgid "Error: "
msgstr "错误： "

#: src/wput.c:322 src/wput.c:372 src/ftp.c:878 src/ftp.c:882
#, c-format
msgid "`%s' could not be resolved. "
msgstr "无法解析'%s' "

#: src/wput.c:323
msgid "Exiting.\n"
msgstr "正在退出。\n"

#: src/wput.c:373
msgid "Disabling proxy support.\n"
msgstr "正在停用代理支持。\n"

#: src/wput.c:470
#, c-format
msgid "netrc file '%s' cannot be read. skipping\n"
msgstr "无法读取初始化文件'%s'。正在跳过\n"

#: src/wput.c:500
#, c-format
msgid "password_file '%s' cannot be read. skipping\n"
msgstr "无法读取密码文件'%s'。正在跳过\n"

#: src/wput.c:503
msgid ""
"Warning: You are using a wput password file. This is deprecated!\n"
"         Please consider switch to the widely used netrc-files.\n"
msgstr ""
"警告：您正在使用wput密码文件。这是不被推荐的。\n"
"请考虑替换为被广泛使用的初始化文件（netrc-files）。\n"

#: src/wput.c:547
#, c-format
msgid "Fatal error while opening '%s': %s\n"
msgstr "打开'%s'：%s时发生严重错误\n"

#: src/wput.c:580
#, c-format
msgid "%s#%d: Option '%s' not recognized\n"
msgstr "%s#%d：选项'%s'无效\n"

#: src/wput.c:581
#, c-format
msgid "%s#%d: Unknow value '%s' for '%s'\n"
msgstr "%s#%d：未知值'%s'对于'%s'\n"

#: src/wput.c:696
#, c-format
msgid "Option %s should not appear here :|\n"
msgstr "选项%s不应该出现在此处：|\n"

#: src/wput.c:746
msgid ""
"You supplied an input-pipe. This is only to be used as fallback, if no "
"filename can be found from the URL. This might not be the desired behavour. "
"TODO\n"
msgstr ""
"您提供了输入通道。这仅在如果从网址URL处没有发现文件名时的，作为后备手段使用。"
"这可能不是想要的行为。TODO\n"

#: src/wput.c:760
#, c-format
msgid "wput version: %s\n"
msgstr "wput版本：%s\n"

#: src/wput.c:764
#, c-format
msgid ""
"Usage: wput [options] [file]... [url]...\n"
"  url        ftp://[username[:password]@]hostname[:port][/[path/][file]]\n"
"\n"
"Startup:\n"
"  -V, --version         Display the version of wput and exit.\n"
"  -h, --help            Print this help-screen\n"
msgstr ""
"使用方法：wput [选项] [文件]...[url]... \n"
"网址格式：ftp://[用户名[:密码]@]站点名[:端口][/[路径/][文件]]\n"
"启动选项：\n"
"-V，--version 显示wput版本号并退出。\n"
"-h，--help 输出此帮助信息。\n"

#: src/wput.c:771
#, c-format
msgid "  -b, --background      go to background after startup\n"
msgstr "  -b, --background 启动后转入后台\n"

#: src/wput.c:776
#, c-format
msgid ""
"Logging and input file:\n"
"  -o,  --output-file=FILE      log messages to FILE\n"
"  -a,  --append-output=FILE    append log messages to FILE\n"
"  -q,  --quiet                 quiet (no output)\n"
"  -v,  --verbose               be verbose\n"
"  -d,  --debug                 debug output\n"
"  -nv, --less-verbose          be less verbose\n"
"  -i,  --input-file=FILE       read the URLs from FILE\n"
"  -s,  --sort                  sorts all input URLs by server-ip and path\n"
"       --basename=PATH         snip PATH off each file when appendig to an "
"URL\n"
"  -I,  --input-pipe=COMMAND    take the output of COMMAND as data-source\n"
"  -R,  --remove-source-files   unlink files upon successful upload\n"
"\n"
msgstr ""
"记录日志与输入文件：\n"
"  -o, --output-file=FILE 记录日志信息到文件FILE\n"
"  -a, --append-output=FILE 添加日志信息到文件FILE\n"
"  -q, --quiet 安静模式（无输出）\n"
"  -v, --verbose 详细模式\n"
"  -d, --debug 调试输出\n"
"  -nv, --less-verbose 较详细模式\n"
"  -i, --input-file=FILE 从输入文件FILE中读取网址\n"
"  -s, --sort 根据服务器地址和路径对输入的所有网址排序\n"
"       --basename=PATH 在把文件名附加到网址上时把路径PATH去除\n"
"  -I, --input-pipe=COMMAND 把COMMAND命令的输出作为数据源\n"
"  -R, --remove-source-files 成功上传后删除文件\n"
"\n"

#: src/wput.c:792
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Connection:\n"
"       --bind-address=ADDR     bind to ADDR (hostname or IP) on local host\n"
"  -t,  --tries=NUMBER          set retry count to NUMBER (-1 means "
"infinite)\n"
"  -nc, --dont-continue         do not resume partially-uploaded files\n"
"  -u,  --reupload              do not skip already completed files\n"
"       --skip-larger           do not upload files if remote size is larger\n"
"       --skip-existing         do not upload files that exist remotely\n"
"  -N,  --timestamping          don't re-upload files unless newer than "
"remote\n"
"  -T,  --timeout=10th-SECONDS  set various timeouts to 10th-SECONDS\n"
"  -w,  --wait=10th-SECONDS     wait 10th-SECONDS between uploads. (default: "
"0)\n"
"       --random-wait           wait from 0...2*WAIT secs between uploads.\n"
"       --waitretry=SECONDS     wait SECONDS between retries of an upload\n"
"  -l,  --limit-rate=RATE       limit upload rate to RATE\n"
"  -nd, --no-directories        do not create any directories\n"
"  -Y,  --proxy=http/socks/off  set proxy type or turn off\n"
"       --proxy-user=NAME       set the proxy-username to NAME\n"
"       --proxy-pass=PASS       set the proxy-password to PASS\n"
"\n"
msgstr ""
"上传：\n"
"       --bind-address=ADDR 捆绑到本机上的地址ADDR（主机名或IP地址）\n"
"  -t, --tries=NUMBER 设置重试次数为NUMBER (-1 表示无穷次)\n"
"  -nc, --dont-continue 不继续上传已部分上传的文件\n"
"  -u, --reupload 不跳过已经完成的文件\n"
"       --skip-larger 如果远端文件大小较大则不上传文件\n"
"       --skip-existing 如果远端文件已存在则不上传文件\n"
"  -N, --timestamping 除非比远端文件要新，否则不重新上传文件。\n"
"  -T, --timeout=10th-SECONDS 设置各种超时时间为10th-SECONDS\n"
"  -w, --wait=10th-SECONDS 每个上传操作之间等待10th-SECONDS (默认: 0)\n"
"       --random-wait 每个上传操作之间等待 0...2*WAIT 秒\n"
"       --waitretry=SECONDS 重试上传前等待SECONDS秒\n"
"  -l, --limit-rate=RATE 限制上传速率为RATE\n"
"  -nd, --no-directories 不创建任何目录\n"
"  -Y, --proxy=http/socks/off 设置代理服务器类型或取消使用代理服务器\n"
"       --proxy-user=NAME 设置代理服务器用户名为NAME\n"
"       --proxy-pass=PASS 设置代理服务器密码为PASS\n"
"\n"

#: src/wput.c:811
#, c-format
msgid ""
"FTP-Options:\n"
"  -p,  --port-mode             no-passive, turn on port mode ftp (def. "
"pasv)\n"
"  -A,  --ascii                 force ASCII  mode-transfer\n"
"  -B,  --binary                force BINARY mode-transfer\n"
"  -m,  --chmod                 change mode of transferred files ([0-7]{3})\n"
msgstr ""
"FTP选项：\n"
"  -p, --port-mode 不使用被动模式，启用端口模式ftp传输（默认：被动模式）\n"
"  -A, --ascii 强制使用ASCII模式进行传输\n"
"  -B, --binary 强制使用二进制模式进行传输\n"
"  -m, --chmod 改变被传输文件模式（[0-7]{3}）\n"

#: src/wput.c:819
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"       --force-tls             force the useage of TLS\n"
"       --disable-tls           disable the usage of TLS\n"
msgstr "       --force-tls 强制使用TLS加密\n"

#: src/wput.c:825
#, c-format
msgid ""
"\n"
"See wput(1) for more detailed descriptions of the options.\n"
"Report bugs and suggestions via SourceForge at\n"
"http://sourceforge.net/tracker/?group_id=141519\n"
msgstr ""
"\n"
"参见wput(1)可获得选项更详细的信息。\n"
"可通过SourceForge报告软件错误和提交建议：\n"
"http://sourceforge.net/tracker/?group_id=141519\n"

#: src/ftp.c:170
msgid "Remote file size is bigger than local size. Restarting at 0\n"
msgstr "远端文件大小大于本地文件，从文件位置0开始重传。\n"

#: src/ftp.c:174
msgid "Remote file size is equal to local size. Restarting at 0\n"
msgstr "远端文件大小等于本地文件大小。从文件位置0开始重传。\n"

#: src/ftp.c:178
msgid "Remote file size is smaller than local size. Restarting at 0.\n"
msgstr "远端文件大小小于本地文件。从文件位置0开始重传。\n"

#: src/ftp.c:220
msgid "Cannot open local source file to read\n"
msgstr "无法打开本地源文件以便读取\n"

#: src/ftp.c:241
#, c-format
msgid "opening the input-pipe failed: %s\n"
msgstr "打开输入通道失败：%s\n"

#: src/ftp.c:284
msgid "Disabling resuming due to ascii-mode transfer\n"
msgstr "禁用基于ASCII模式的传输恢复\n"

#: src/ftp.c:348
#, c-format
msgid "local file could not be read: %s\n"
msgstr "无法读取本地文件：%s\n"

#: src/ftp.c:386
msgid "Error encountered during uploading data\n"
msgstr "上传数据时发生错误\n"

#: src/ftp.c:406
#, c-format
msgid "Error encountered during uploading data (%s)\n"
msgstr "上传数据（%s）时发生错误\n"

#: src/ftp.c:462
#, c-format
msgid "Removing source file `%s'\n"
msgstr "正在移除源文件'%s'\n"

#: src/ftp.c:482
#, c-format
msgid "No such file or directory: %s\n"
msgstr "没有此文件或目录：%s\n"

#: src/ftp.c:492
#, c-format
msgid "RMD of directory %s failed, probably not empty; deleting recursively\n"
msgstr "移除%s目录失败，目录可能非空；正在重复删除\n"

#: src/ftp.c:505 src/ftp.c:686
msgid "Failed to change to target directory. Skipping this file/dir.\n"
msgstr "切换到目标目录失败。跳过此文件或目录。\n"

#: src/ftp.c:522
msgid "Directory empty, deletion failed.\n"
msgstr "目录为空，删除失败。\n"

#: src/ftp.c:537
msgid "Failed to change to parent directory. Skipping this file/dir.\n"
msgstr "回到父目录失败。跳过此文件或目录。\n"

#: src/ftp.c:563
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%s deleted.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"删除%s。\n"
"\n"

#: src/ftp.c:591
#, c-format
msgid "-- Skipping file: `%s'\n"
msgstr "--正在跳过文件：'%s'\n"

#: src/ftp.c:609
#, c-format
msgid "--%s-- Deleting file/dir: ftp://%s:xxxxx@%s:%d/%s%s%s\n"
msgstr "--%s-- 正在删除文件或目录：ftp://%s:xxxxx@%s:%d/%s%s%s\n"

#: src/ftp.c:653
msgid "Skipping all files from this account...\n"
msgstr "跳过此帐号的所有文件。。。\n"

#: src/ftp.c:721 src/ftp.c:765
msgid "Unable to set transfer mode. Assuming binary\n"
msgstr "无法设置传输模式。假设为二进制模式\n"

#: src/ftp.c:745
msgid "Skipping this file due to resume/upload/skip rules.\n"
msgstr "基于恢复/上传/跳过等规则跳过此文件。\n"

#: src/ftp.c:746
#, c-format
msgid "-- Skipping file: %s\n"
msgstr "--正在跳过文件：%s\n"

#: src/ftp.c:792
#, c-format
msgid "Send Failed (%s) "
msgstr "发送失败（%s） "

#: src/ftp.c:794
msgid "Delete Failed. "
msgstr "删除失败。 "

#: src/ftp.c:796
msgid "Skipping this file\n"
msgstr "正在跳过此文件\n"

#: src/ftp.c:879
msgid "Assuming the proxy to do the task.\n"
msgstr "假设使用代理执行任务。\n"

#: src/ftp.c:883
msgid "Skipping this URL.\n"
msgstr "跳过此网址。\n"

#: src/ftp.c:918
msgid ""
"URL: # or ? functions unimplemented. Assuming they are part of the "
"filename.\n"
msgstr "未实现网址中的#或?参数功能。假定他们是文件名的一部分。\n"

#: src/socketlib.c:94
msgid "client: can't open stream socket"
msgstr "客户端：无法打开流套接字"

#: src/socketlib.c:114
msgid "server: can't open new socket"
msgstr "服务器：无法打开新套接字"

#: src/socketlib.c:125
msgid "server: can't bind local address\n"
msgstr "服务器：无法绑定到本地地址。\n"

#: src/socketlib.c:163
msgid "error accepting the incoming connection"
msgstr "接受传入连接时错误"

#: src/socketlib.c:181
msgid "TLS handshake failed\n"
msgstr "传输层安全（TLS）握手失败\n"

#: src/socketlib.c:240
#, c-format
msgid "Receive-Warning: read() timed out. Read '%s' so far.\n"
msgstr "接收警告：read() 超时。目前已读'%s'。\n"

#: src/socketlib.c:245
#, c-format
msgid "Receive-Error: read() failed. Read '%s' so far. (errno: %s (%d))\n"
msgstr "接收错误：read() 失败。目前已读'%s'。（错误编号：%s（%d））\n"

#: src/socketlib.c:265
msgid "recv() timed out. No data received\n"
msgstr "recv()超时。未接收到数据。\n"

#: src/socketlib.c:429 src/socketlib.c:450 src/socketlib.c:475
#: src/ftplib.c:350 src/ftplib.c:381 src/ftplib.c:452 src/ftplib.c:485
#: src/ftplib.c:535 src/ftplib.c:594 src/ftplib.c:799 src/ftplib.c:937
#: src/ftplib.c:1007
msgid "failed.\n"
msgstr "失败。\n"

#: src/socketlib.c:431
msgid "Connection to proxy cannot be established.\n"
msgstr "无法建立到代理的连接。\n"

#: src/socketlib.c:445
#, c-format
msgid "read() failed: %d (%d: %s)\n"
msgstr "read() 失败：%d (%d: %s)\n"

#: src/socketlib.c:452
#, c-format
msgid "Proxy version mismatch (%d)\n"
msgstr "代理版本不匹配（%d）\n"

#: src/socketlib.c:470
msgid "Proxy authentication failure\n"
msgstr "代理验证失败\n"

#: src/socketlib.c:477
#, c-format
msgid "Proxy method mismatch (%d)\n"
msgstr "代理方式不匹配（%d）\n"

#: src/socketlib.c:496
#, c-format
msgid "Proxy discarded listen-request. Error-Code: %d\n"
msgstr "代理丢弃监听要求。错误代码：%d\n"

#: src/socketlib.c:497
msgid "Disabling listen-tries for proxy\n"
msgstr "禁用代理接听尝试\n"

#: src/socketlib.c:503
#, c-format
msgid "Proxy is listening on %s:%d for incoming connections\n"
msgstr "代理正在%s:%d接收传入的连接。\n"

#: src/socketlib.c:516
#, c-format
msgid "Proxy encountered an error while accepting. Error-Code: %d\n"
msgstr "代理在接收时遇到一个错误。错误编号：%d\n"

#: src/socketlib.c:534
#, c-format
msgid "Using SOCKS5-Proxy %s:%d... "
msgstr "正在使用SOCKS5代理%s:%d... "

#: src/socketlib.c:566
msgid "Proxy connection established.\n"
msgstr "已连接到代理服务器。\n"

#: src/socketlib.c:569
#, c-format
msgid "Connection through proxy failed. Error-code: %d\n"
msgstr "通过代理建立连接失败。错误编号：%d\n"

#: src/socketlib.c:624
#, c-format
msgid ""
"Connection could not be established.\n"
"Proxy states '%s'"
msgstr ""
"无法建立连接。\n"
"代理状态 '%s'"

#: src/ftplib.c:94
msgid "Receive-Error: Connection broke down.\n"
msgstr "接收错误：连接已断开。\n"

#: src/ftplib.c:105
#, c-format
msgid "Receive-Error: Invalid FTP-answer (%d bytes): %s\n"
msgstr "接收错误：无效的FTP应答(%d 字节)：%s\n"

#: src/ftplib.c:107
msgid "Reconnecting to be sure, nothing went wrong\n"
msgstr "重新连接成功，无差错。\n"

#: src/ftplib.c:191
#, c-format
msgid "Connecting to %s:%d... "
msgstr "正在连接到 %s:%d... "

#: src/ftplib.c:201
msgid "failed!\n"
msgstr "失败！\n"

#: src/ftplib.c:204
msgid "connected"
msgstr "已连接"

#: src/ftplib.c:216
#, c-format
msgid "Connection failed (%s)\n"
msgstr "连接失败（%s）\n"

#: src/ftplib.c:237
msgid "TLS encryption is explicitly required, but could not be established.\n"
msgstr "明确地要求使用传输层安全（TLS）加密，但无法创建连接。\n"

#: src/ftplib.c:254
#, c-format
msgid "Logging in as %s ... "
msgstr "以%s登录... "

#: src/ftplib.c:271
msgid "remote server requires a password, but none set. Using an empty one.\n"
msgstr "远端服务器需要密码，但密码未设置。使用空密码。\n"

#: src/ftplib.c:280
msgid "Server requires account login, which is not supported.\n"
msgstr "服务器需要帐号登录，不支持此操作。\n"

#: src/ftplib.c:286
#, c-format
msgid "Login-Sequence failed (%s)\n"
msgstr "登录流程失败 (%s)\n"

#: src/ftplib.c:290
msgid "Logged in!\n"
msgstr "已登录！\n"

#: src/ftplib.c:308
#, c-format
msgid "failed (%s).\n"
msgstr "失败（%s）。\n"

#: src/ftplib.c:309
msgid "encrypted!"
msgstr "已加密！"

#: src/ftplib.c:316
msgid "Setting data protection level to private ... "
msgstr "设置数据保护级别为私有。。。 "

#: src/ftplib.c:332 src/ftplib.c:384 src/ftplib.c:531 src/ftplib.c:597
#: src/ftplib.c:746 src/ftplib.c:791 src/ftplib.c:825 src/ftplib.c:848
#: src/ftplib.c:940 src/ftplib.c:982 src/ftplib.c:1010
msgid "done.\n"
msgstr "完成。\n"

#: src/ftplib.c:367
#, c-format
msgid "done (%s).\n"
msgstr "完成（%s）。\n"

#: src/ftplib.c:386
#, c-format
msgid "Connection cancelled (%s)\n"
msgstr "连接被取消（%s）\n"

#: src/ftplib.c:447
#, c-format
msgid "done (modified on %d.%d.%d at %d:%d:%d)\n"
msgstr "完成（被修改 %d.%d.%d 于 %d:%d:%d）\n"

#: src/ftplib.c:481
#, c-format
msgid "done (%s bytes)\n"
msgstr "完成（%s 字节）\n"

#: src/ftplib.c:552 src/ftplib.c:569 src/ftplib.c:641
#, c-format
msgid " failed (%s).\n"
msgstr " 失败（%s）。\n"

#: src/ftplib.c:619
msgid "Error accessing local file for getting mode"
msgstr ""

#: src/ftplib.c:644
msgid " done.\n"
msgstr " 完成。\n"

#: src/ftplib.c:646
msgid "\n"
msgstr "\n"

#: src/ftplib.c:669
#, c-format
msgid "Cannot initiate data-connection (%s)\n"
msgstr "无法初始化数据连接（%s）\n"

#: src/ftplib.c:714
#, c-format
msgid "listing directory failed (%s)\n"
msgstr "列出目录内容失败（%s）\n"

#: src/ftplib.c:743
msgid ""
"failed.\n"
"Server seems not to support resuming. Restarting at 0\n"
msgstr ""
"失败。\n"
"服务器似乎不支持恢复操作。从文件位置0重新开始。\n"

#: src/ftplib.c:763
msgid "[not done, but should be allright]\n"
msgstr "[未完成，但应该没有问题。]\n"

#: src/ftplib.c:795
#, c-format
msgid "failed (%s). (disabling resuming)\n"
msgstr "失败（%s）。（正在停用重传）\n"

#: src/ftplib.c:802
msgid "Trying to switch PORT/PASV mode\n"
msgstr "尝试切换到PORT/PASV模式\n"

#: src/ftplib.c:806 src/ftplib.c:828 src/ftplib.c:851
#, c-format
msgid "failed (%d %s). (skipping)\n"
msgstr "失败（%d %s）。（跳过）\n"

#: src/ftplib.c:820 src/ftplib.c:842 src/ftplib.c:845
#, c-format
msgid "failed (%s)\n"
msgstr "失败（%s）\n"

#: src/ftplib.c:952
msgid "connection failed.\n"
msgstr "连接失败。\n"

#: src/ftplib.c:970
msgid "Trying to listen on proxy server... "
msgstr "正尝试在代理服务器上监听。。。 "

#: src/ftplib.c:973
msgid "failed. Falling back to listen locally\n"
msgstr "失败。正在后退至本地监听。\n"

#: src/ftplib.c:976
msgid ""
"Unless FXP is enabled remotely, your control-connection should be from the "
"same IP-address, as your PORT bind-request. So you should consider PASV-mode "
"or reconnect without a proxy.\n"
msgstr ""
"除非已经在远端启用了FXP，否则你的控制连接应从与你的PORT模式捆绑请求的同一IP地"
"址而来。因此你应考虑使用PASV模式或不使用代理服务器来重新连接。\n"

#: src/ftplib.c:986
msgid "Using port-mode. Unable to use the http-proxy for this connection\n"
msgstr "正在使用端口模式。对此连接无法使用HTTP代理。\n"

#: src/ftplib.c:998
msgid "Cannot determine local IP address"
msgstr "无法判断本地IP地址。"

#: src/utils.c:247
#, c-format
msgid "parse-error in escaped character: %c is not a hexadecimal character\n"
msgstr "转义符解析错误：%c不是一个十六进制字符。\n"

#: src/utils.c:271
#, c-format
msgid "Waiting %d seconds... "
msgstr "等待%d秒。。。 "

#: src/utils.c:285
#, c-format
msgid "No http-header found. Assuming socks-proxy $host:$port for `%s'\n"
msgstr "未找到HTTP头。假设使用$host:$port为`%s'的SOCKS代理。\n"

#: src/utils.c:312
#, c-format
msgid "No port specified. Assuming default port %d.\n"
msgstr "未指定端口。假设使用默认端口%d。\n"

#: src/queue.c:130
msgid "Error: Please specify a url first.\n"
msgstr "错误：请先指定网址。\n"

#: src/queue.c:338
#, c-format
msgid "Error encountered but ignored during stat of `%s'.\n"
msgstr "在执行对`%s'的stat操作时发生了错误，但被忽略。\n"

#: src/queue.c:345
#, c-format
msgid "Error encountered but ignored during opendir of `%s'.\n"
msgstr "在执行对`%s'的opendir操作时发生了错误，但被忽略。\n"

#: src/queue.c:386
msgid "Seems as though there are two equivalent entries to upload.\n"
msgstr "貌似有两个相同的项目要上传。\n"

#: src/queue.c:442
#, c-format
msgid "the url `%s' could not be parsed\n"
msgstr "无法解析网址`%s'。\n"

#: src/queue.c:463
msgid ""
"Neither a remote location nor a local filename has been specified. Assuming "
"you want to upload the current working directory to the remote server.\n"
msgstr ""
"未指定远端位置或本地文件名。假设你想上传整个当前工作目录到远端服务器。\n"

#: src/queue.c:499
msgid ""
"No local file specified and no file found from URL.\n"
"Assuming the current working directory is to be uploaded to the remote "
"server.\n"
msgstr ""
"未指定本地文件并且在网址中找不到文件名。\n"
"假设你想上传整个当前工作目录到远端服务器。\n"

#: src/queue.c:534
#, c-format
msgid ""
"File `%s' does not exist. Assuming you supply its input using the -I flag.\n"
msgstr "文件`%s'不存在。假设你通过-I参数提供其输入。\n"

#: src/queue.c:544
#, c-format
msgid "File `%s' does not exist. Don't know what to do about this URL.\n"
msgstr "文件`%s'不存在。未对此网址进行操作。\n"

#: src/progress.c:337
#, c-format
msgid "Length: %s"
msgstr "长度：%s"

#: src/progress.c:341
#, c-format
msgid " [%s to go]\n"
msgstr " [尚余%s]\n"

#: src/progress.c:348
msgid ""
"%* [ skipped %dK ]\n"
"%* %dK "
msgstr ""
"%* [ 已跳过%dK ]\n"
"%* %dK "

#: src/ftp-ls.c:961
msgid "Unsupported listing type, trying Unix listing parser.\n"
msgstr "不支持的列表方式。尝试Unix列表解析。\n"

#: src/ftp-ls.c:1007 src/ftp-ls.c:1009
#, c-format
msgid "Index of /%s on %s:%d"
msgstr "/%s的索引，在%s:%d处"

#: src/ftp-ls.c:1032
#, c-format
msgid "time unknown       "
msgstr "时间未知       "

#: src/ftp-ls.c:1036
#, c-format
msgid "File        "
msgstr "文件        "

#: src/ftp-ls.c:1039
#, c-format
msgid "Directory   "
msgstr "目录   "

#: src/ftp-ls.c:1042
#, c-format
msgid "Link        "
msgstr "链接        "

#: src/ftp-ls.c:1045
#, c-format
msgid "Not sure    "
msgstr "不确定    "

#: src/ftp-ls.c:1063
#, c-format
msgid " (%s bytes)"
msgstr " （%s 字节）"
